export const data = [

  //Preguntas Nivel 1
  {
    question: "Nivel 1: " + "<br/> ¿Cuántos minutos tiene una hora?",
    choices: ["30", "70", "90", "60"],
    answer: "60",
  },
  {
    question: "Nivel 1: " + "<br/> ¿Cuántas patas tiene una araña?",
    choices: ["2", "4", "8", "6"],
    answer: "8",
  },
  {
    question: "Nivel 1: " + "<br/> ¿Cada cuántos años tenemos un año bisiesto?",
    choices: ["4", "2", "1", "6"],
    answer: "4",
  },
  {
    question: "Nivel 1: " + "<br/> ¿Cuántos meses tienen 28 días?",
    choices: ["1", "6", "12", "15"],
    answer: "12",
  },
  {
    question: "Nivel 1: " + "<br/> ¿Qué es un siglo?",
    choices: ["un cuento", "Un periodo de tiempo", "Un poema", "Una canción"],
    answer: "Un periodo de tiempo",
  },

  //Preguntas nivel 2

  {
    question: "Nivel 2: " + "<br/> ¿Cuál es la montaña más alta en la actualidad?",
    choices: ["Monte Everest", "Nevado del ruiz", "La montaña de mi pueblo", "La montaña de arena"],
    answer: "Monte Everest",
  },
  {
    question: "Nivel 2: " + "<br/> ¿En qué ciudad y en qué país se encuentra la Torre Eiffel?",
    choices: ["España", "Bogotá", "Paris", "Medellín"],
    answer: "París",
  },
  {
    question: "Nivel 2: " + "<br/> ¿Cuál es el personaje más conocido de Miguel de Cervantes?",
    choices: ["Mr. robot", "Persiles", "Don ramón", "Don quijote de la mancha"],
    answer: "Don quijote de la mancha",
  },
  {
    question: "Nivel 2: " + "<br/> ¿Qué significa que dos palabras sean sinónimos?",
    choices: ["Mismo significado pese a tener una forma distinta", "un adverbio", "un seudonimo", "Una onomatopeya"],
    answer: "Mismo significado pese a tener una forma distinta",
  },
  {
    question: "Nivel 2: " + "<br/> ¿Cuántos kilos son una tonelada?",
    choices: ["10000", "1000", "100", "5000"],
    answer: "1000",
  },

//Preguntas nivel 3

{
  question: "Nivel 3: " + "<br/> ¿Quién pintó la Mona Lisa?",
  choices: ["Picasso", "Juan Pablo", "Leonardo da Vinci", "Un amigo"],
  answer: "Leonardo da Vinci",
},
{
  question: "Nivel 3: " + "<br/> ¿Cómo se llama el proceso por el que las plantas extraen energía de la luz solar?",
  choices: ["Fotosintesis", "Trabajar para comer", "Recolección", "Elaboración"],
  answer: "Fotosintesis",
},
{
  question: "Nivel 3: " + "<br/> ¿Cómo se llama la ciencia que estudia los astros?",
  choices: ["Gastronomía", "Matemáticas", "Astrología", "Ciencia de datos"],
  answer: "astrología",
},
{
  question: "Nivel 3: " + "<br/> ¿Qué cantidad de huesos en el cuerpo humano?",
  choices: ["206", "300", "106", "2020"],
  answer: "206",
},
{
  question: "Nivel 3: " + "<br/> ¿En qué país se encuentra la torre de Pisa?",
  choices: ["Paris", "Italia", "Estados Unidos", "Colombia"],
  answer: "Italia",
},

//Preguntas nivel 4

{
  question: "Nivel 4: " + "<br/> Si tengo 25 manzanas y le doy a mi mejor amigo el 25% de ellas. ¿Cuántas manzanas le he dado?",
  choices: ["7", "10", "5", "15"],
  answer: "5",
},
{
  question: "Nivel 4: " + "<br/> ¿Cuándo acabó la II Guerra Mundial?",
  choices: ["1945", "1999", "1825", "2000"],
  answer: "1945l",
},
{
  question: "Nivel 4: " + "<br/> ¿En qué se especializa la cartografía?",
  choices: ["Recolectar cartón", "Leer las cartas", "Mapas", "Medir terrenos"],
  answer: "NextCSS",
},
{
  question: "Nivel 4: " + "<br/> ¿Qué deporte practicaba Michael Jordan?",
  choices: ["Natación", "baloncesto", "Danza", "Atletismo"],
  answer: "baloncesto",
},
{
  question: "Nivel 4: " + "<br/> ¿Qué lenguaje no sirve para estilizar sitios web?",
  choices: ["Stylus", "Less", "Sass", "CSS", "Python"],
  answer: "Python",
},

//Pregunta nivel 5

{
  question: "Nivel 5: " + "<br/> Si 50 es el 100%, ¿cuánto es el 90%?",
  choices: ["23", "40", "45", "15"],
  answer: "45",
},
{
  question: "Nivel 5: " + "<br/> ¿Cual es país más poblado de la Tierra?",
  choices: ["China", "Rusia", "Colombia", "Italia"],
  answer: "China",
},
{
  question: "Nivel 5: " + "<br/> ¿En qué lugar del cuerpo se produce la insulina?",
  choices: ["Higado", "Corazón", "Pancreas", "En la boca"],
  answer: "Pancreas",
},
{
  question: "Nivel 5: " + "¿Con qué se fabricaba el pergamino?",
  choices: ["Hojas", "Piedras", "Piel de animales", "Arboles"],
  answer: "Piel de animales",
},
{
  question: "Nivel 5: " + "<br/>  ¿Qué instrumento óptico permite ver los astros de cerca?",
  choices: ["Celular", "Televisor", "Telescopio", "Computador"],
  answer: "Telescopio",
}
];

